一個移民中國人朋友同我講，深圳上海都超越香港

佢話深圳上海都超越香港，香港人優越感唔認

仲話gdp高過香港

我問
中国一線城市月均收入幾多？4000？定3000？人均gdp幾多？

佢靜左

人口既話唔知啦

仲要人仔糧
出到公海行個round 當佢贏啦

超越左就唔使仆哂落黎香港買野睇醫生打針啦

中國人講野不嬲好撚好笑

咁就以後唔好黎香港,唔用用任何香港產品同服務

連網都冇得上

咁就釋放我哋出嚟啦

叫佢返去搵帝吧仔取暖啦

柒頭寧舍鍾意自我膨脹

香港咁落後，仲過黎？

康文署集團旗下元朗設施

WFC

同佢講, 係呀全中國所有城市都超越香港
咪撚再落黎香港呢種UP DUP 地方

佢地個制度令到深圳上海 呢一世都唔會超越到香港
話超越到既全部都係老吹

你唔可以咁家 人地個心玻璃做家

我都有個廣州黎既舊同事 成日係到打飛機立而家深圳gdp 高過香港 仲叫我北望神州 諗下番去發展 我心諗既然咁好你自己唔番去 你係香港做咩

在人均GDP方面，香港為36萬元，仍高於深圳的18.3萬元人民幣（約22萬港元），但是雙方的差距正在縮小

咁深圳又無咁低。

兩岸三地最高係澳門。

上面紅媒日日洗腦，洗到自己世界第一，無得救，唔使同佢嘈。最好煲大啲，等佢地一鋪清袋

一攞啲數據出黎佢地就會自動收聲

香港機場由2009年至今為全球貨運量最高的機場，客運量全球第八

GNP
香港全世界排名11
中國內地排66

好呀，唔好再落嚟

日日入150個冇生產力嘅垃圾 算係咁啦

補埋GDP
香港排16
中國內地排66

咁佢點解要移民

中國同胞不嬲都唔計人均gdp，人工低過4000嘅人跟本唔存在，你地唔好抺黑中國

我上個月先去完上海浦東，人人都幾千萬身家，中國人跟本冇窮人

點解咩都要用錢衝量
淨係自由抗爭呢點全中國都比唔上香港,
仲要遲D 全中國都會實行社會信用評分, 全國人民既自由都會俾共產黨控制住, 想講少少得罪政府既真說話都唔得

我真係覺得中國人就係冇思想自由, 行動自由, 所以先要用金錢黎打飛機
自由係幾多錢都買唔到, 你地咁自豪有錢既, 祝你地世世代代俾共產黨個社會評分制度玩殘做愚民

優越感...
如果中共不干預香港，放棄優越感無所謂

窮得只剩下錢

開放埋網絡先講啦屌

答得好好

咁以後唔叫紐倫港叫紐倫海

內你老母地咩

咁你個朋友移咩民

請用人類發展指數來比較，thanks.

香港做份濕鳩保安都1萬蚊

超越晒啦
以後咪黎香港落後地方
在深圳上海 做個自豪的中国人啦

快點超越 離開香港

道德
誠信
禮義廉恥
對抗極權既勇氣
支那豬邊一樣有

移民中國？

你叫佢計埋d外省「低端人口」落人均，低到嚇死人

gdp幾高 無法制無人權都只會淪為落後城市

可唔可以將仲每日150個人頭比撚晒你北上廣深，唔好撚黎香港

佢地唔知醜果下癲

對 已經超愈

請立即停止每日150以免佢地落黎受苦

事實呀超越咗
由香港自生自滅啦
唔好理我地啦

睇下班三和大神你就明

幾好呀ye

我大陸親戚以為香港而家搞成咁係因為大陸呢D城市超越左香港
不過我做左咁耐人都好少聽人講過拎香港去同大陸城市去做比較
who fuck care gdp...

香港冇三和大神

你可以邀請聽日移民去元朗人民共和國
元朗一早超過深圳上海
惡就得
唔需要警察

中國GDP 世界第二，咁點解仲有咁多人移民既

幫佢參軍已報黨之恩

自膠係「以報黨之恩」

你呢個中國朋友真係好old school
仲係到講邊到邊到超越香港 真係好撚悶
咁撚鐘意打飛機 上面咁勁 咁求下你班支那狗咪撚落黎香港買野消費 快點制裁香港

而且99%支国人唔知人仔無得直接換美金

正常手續係 人仔 港紙 美金

上海人均GDP大約只係香港90年代初水平

唔好比 GDP / 人均 GDP 啦
要比生活質素, 自由度
你生活質素低下, 最有錢都冇用

可唔可以講下佢移民咗去邊度

啱呀
香港好落後
以後都唔好嚟

當一日香港人要返深圳買奶粉同打針，就係超越香港了

我同深藍老母講：「你係大陸上唔到YouTube用唔fb，乜柒都唔知。」
深藍老母：「乜都唔知咁咪可臉專心賺錢囉。」

d人好鍾意話深圳上海發展速度快過香港
心諗發展中地區經濟增長快係好正常姐
比起香港同前，其實上海深圳經濟增長係唔及香港

仲要打打下變左打生理鹽水 , 同鬼國睇齊

大陸人佢地只係有錢左，實際所有野無變過

你問佢做乜嚟香港嘛
對住啲白痴數據撚
兜嘢抽擊落去啦

一係問吓佢 有無後悔移民囉

仲有軟實力呢

一早就知

佢地最鍾意就係講錢
覺得食飽飯先係正路
自由？不了

之前有人比喻話佢地就發緊育
去笑啲成年人高得慢過佢地

佢一日攪唔好法治（我亦睇唔到佢想攪），香港都會仲係中國唯一國際金融中心，完。

屌你老味我都唔知

中國係有錢左，不過d錢係晒d權貴度
中國人民繼續食屎啦，中國幾有錢都唔關你地事

好撚好笑

人均GDP(購買力平價)
香港全世界11(超美趕瑞士，英法德日連香港車尾燈都睇唔到)
中國73

人哋覺得地球係平嫁，理得佢死

推

叫佢得閒睇下「年代向錢看」啦...不過要翻WALL 囉..

香港同中国都係，人仔換美金所謂既直接對換係，人仔 香紙 美金，當然銀行唔會話你知

Thats why 支那要抽港紙

哪裡來的優越感？

唔理啦
佢超越左咁佢死拿唔放個香港做咩
應該一早出解放鎮壓

中國最強就係嘴炮, 全部都吹出黎~

有合作過就知, 開頭咩都無問題, 之後咩問題都出哂黎~

支那賤民你地d錢全部上繳俾國家,比高官玩幼女

仲要好自豪咁以為啲中共權貴有錢即佢地自己有錢。幫權貴抬轎揾錢。以為咁樣好愛國。其實比啲權貴利用

廿年前聽緊呢句說話
廿年後仲講緊

Wa diu依個真係唔知
咁如果我地真係攬炒咁咪

你唔應該咁樣.

你應該問, 你係一線城市用既貨幣, 可以自由對換未?

成日都話上海超越香港㗎啦，我唔見啲高官喺上海買樓？做乜撚嘢死晒落嚟同香港人爭

咁做咩移民？

你可以去check下都幾高

g持攬炒

係個黨有錢咋(唔知係咪真係咁有)
你啲巿民仲係搵緊4-5k咋

一句香港係三大金融中心之一收佢皮

得啦得啦～知啦知啦～！
你地高興就好

啱啊，唔好再俾我哋拖低中国啲平均值

一個貪污，幾先進幾發達都無用，無人會信班大陸人

只計城市外表就可能係 但個餡...

泛民可唔可以呼應公務員罷工 再提出全港大罷工

同意佢ma 放過香港而個窮撚地方啦

問佢咁你做咩移民

人仔有L用咩

咁仲唔叫老解落黎打爛香港。 快啲黎。

[長文]人生最重要的選擇題

佢哋一向選擇性接收資訊

好呀，唔好走資過黎

你上去佢先有得上位呀

移左民就收皮啦

其實點解大陸人咁鍾意拎香港黎比較
成日話香港又廢又細，但又好撚鍾意攞成個國家黎同香港比
係咪當左香港係另一個國家？

同一個閹左的青頭太監講做愛有幾爽幾舒服.
真係好撚攰架.........
仲話移左民, 俾個靚女佢吊但都冇撚用

佢senior manager 而我只係個小薯

PUSH

希望大家入去填低感受

出一本屬於香港人嘅自由之書

希望大家Forward 個post 同 Google form link 出去，俾唔同年紀唔同行業都發到聲

呢個講法成日都見

用人工計:稅醫保社保加埋抽撚左份糧20% 啦.
出一皮實收八千..搞撚笑啦

喜茶分店就超越香港既..呢個肯撚定係

屌 深圳上海大香港咁多人口多香港咁多 GDP係要超過香港先正常架wor咁都有得打飛機 人均左香港先出黎講野啦

縮小係因為每年香港都貢獻70%外國資金俾佢地。等佢地可以有外資可以俾飯佢地食。

由鳩得佢繼續打飛機囉，最起碼我地買電話唔駛賣腎先

比佢打飛機算

學到野了

一個**移民**中國人朋友

答都費事。。

一句收佢皮

以前有大陸籍同事知道我哥做IT
問我佢點解唔返大陸發展 有前途又有錢途
我
我問佢大陸開得起幾多人工
佢叫我唔好睇少 宜家fg好多有5 6000 破萬

我 : 佢第一份工零頭都唔止5 6000啦

屌那聲 啲自信唔知邊到黎嘅
大陸咁好你唔自己留返係大陸做嘢
黎香港搏7年做乜鳩

好現實既野
如果係真 就會有大量香港人北上發展 你班中國人仲成日黎香港做乜鳩

岩呀你當我折墮囉淨係想留係香港

唔撚洗翻牆同埋外匯無管制先講啦

超越咗？ 那方面？ 周街垃圾？騙案？
係嘅 唔洗落嚟掃貨！

你同返佢講：閱。哦！

咁就咪撚落香港啦屌你老母

粵獨滬獨先有可能超越到

我想講 我做香港人的確有優越感

個平均樓價超越到香港先講啦

咁勁咪咪撚黎香港囉

有好多中國人個諗法係
自己有錢 根本唔介意獨裁統治
而且佢地真心覺得自己國家好強大
反正自己只要唔做啲中共唔容許既事就OK
佢地對自由 對民主 根本無渴望

到有一日支爆 到中共開始無理搜括民財既時候就好睇

係不過當然，共產黨自然會用另一種貨幣去代替港幣既
不過兌換價一定會插水囉
香港關係法一無就攬炒焦土

落黎香港把撚，國家都話未能超越香港

你淨係問佢，咁唔駛落嚟打疫苗同掃奶粉啦咁！

根本係賤賣自由
然後話“自己”錢多
第二大經濟體系
但人均又唔計
整窮啲賤民保持第三世界
攞着數供養支共

有什麼用，由不是自由度高過香港

我喺深圳做過接近十年廠，
喺上海蒲過兩年。
佢哋所謂乜乜物物好多都喺靠銀行債貸。

就算佢啲一線點威點好，關香港乜事？
香港人幾時打飛機式自己日日吹鳩過自己幾威幾撚掂？幾撚優越？
反自由行，反內地水客喺因為佢哋乞人憎，唔喺香港人自己覺得有乜優越感。可能佢哋覺得佢哋有得旅遊就有優越感而投射咗啲感受以為香港人要遷就佢哋？

(更正，啲阿叔上去叫雞包二奶8x-9x年可能吹過都唔定)

真心，真係超越左就最好啦
好期待見到有朝一日
係香港人仆倒去中國生雙非仔
仆倒到去拎中國身份證
仆倒去中國買奶粉
仆倒去中國打疫苗
仆倒去中國藥房買野
連啲美國佬都突登要飛去中國生仔做中國公民

挑，發夢無咁早，根本啲中國人思想仲停留係奴隸時代，做慣狗，俾你移民左都係做番狗，學唔識點做人

大陸大學intern
$2000

用錢打飛機

偉大祖國一直都係最叻叻豬㗎啦 好棒棒喔

打飛機的確支国最叻

屌你班垃圾講到中國咁勁
又黎香港玩，發展？
身體最誠實你班垃圾

連福利都要仆落香港乞
中國強大真係嚇撚死人咩

係大陸有幾多身家有撚用，一句說話就收歸國有

離岸愛國主義

請多幾個先，reception日日換唔同人坐

是但啦 超咪超囉

另一半有支那親戚供個仔去英國讀一年foundation
當年佢地講到佢好勁抽
話匯豐請左佢，等佢一讀完就會請佢
話每個月有兩三萬人工

我：下 係咪真㗎 佢讀書咁勁既咩

最後讀完啦，番番大陸話未搵到野做
半年之後話搵到啦，
一個月RMB$6000

我幾想笑鳩另一半果兩個長老

超越乜呀？咁九多樣嘢唔知講邊樣！打飛機？體育？金融？雞竇？鴨巴？貪官？黑警？黑社會？

大陸同事

(好proud嘅語氣):禮拜六見嘅果個客話，港幣終有一日會消失係歷史上，一定被淘汰！

:順豐快遞好勁呀，有咩地方去唔到，遲早會打低DHL

奶粉呢？

藥油！

超越左又點。有乜好打飛機

滾回你的發展中國家吧係好就唔撚洗落黎啦

大躍進

請佢地放棄香港呢個不毛之地

超越左又唔返去？

中國一日唔開放 法律做唔到公平
上海永遠都超越唔到香港

條友信用評分跌到B級，要爭取機會讚揚黨嚟加分

淨係疫苗佢都收皮啦

移民中國人朋友即係移咗民去第二度嘅中國人，定係香港移咗去中國呀？

有個親戚等住你讓位又同你講咩

但講真，我去過上海，覺得上海真係發展得幾好，尤其是香港政府規劃得咁垃圾，隨時被人取代

直接問佢 你點解要離開中國

無錯 所以中国人唔好再黎啦 大陸勁咁多

是撚但啦，你地最勁啦，唔好理我地啦好冇

你下次直接同佢講：對呀，香港現在真的太糟糕了，深圳是個好地方，你是個有才華的人，趕快去深圳發大財！！

人均GDP全球最高

香港日日150個單程證，無學歷黎到又唔做野 拎綜援， 緊係拖底哂。

中國gdp增長高過香港好多嫁，因為香港已經就黎到頂

商場實Q萬五啦

我覺得香港真係拉低晒全中國水平
要保持水平一定要踢香港出去
北上廣深 4個核心城市已經超英趕美
香港仲落後到支付寶都未識用

認同，呢啲先係民族價值所在……

上海世界第一啊打飛機啦大陸狗

發現啲北佬好撚鍾意話香港人有種優越感

心諗，你班友自卑唔認就屈落我地度

中國人民唔讚揚黨會扣分，香港人要體諒佢哋。
仲要同大陸人講：你哋講錯嘢，我會錄音舉報俾黨知道，扣你分。

呢啲柒頭落黎賺多唔知幾多倍錢
喺大陸賺萬零已經算多
喺香港至少一倍有突
所以下次唔洗心諗啦，直接窒翻轉頭啦

中國成日都用gdp嚟打飛機 但衡量一個國家好壞根本不應只用經濟角度 膚淺至極

傾舉國之力谷幾個城市都未追到香港 不如收收皮先啦 而且中國都就玩完 你地顧掂自己至好

超越香港同支爆一樣吹咗十幾年都未發生

支那總係自我感覺良好

我睇過wiki,中國人均GDP 係仲低過台灣、巴西、墨西哥

經濟勁過香港咁又點。所有嘢都勁過香港先講嘢啦

老老柒柒
經濟係一路上升, 不過D成果拎哂黎做維穩費都唔益你地啦

其實仲用緊gdp高黎打飛機果班知唔知咩係gdp,同埋呢個指標顯示緊啲咩

仲話gdp高過香港, 當然過左.
點解無提叫D公司去內地開高科技工廠.
中央只叫香港做推銷, 生產科研唔好做.
中共好香港好, 香港競爭力日衰, 因中共從來都想食左香港.

只不過香港開放自由, 呢點令香港仍然立於重要地位.

上次清理左低端人口乜人均gdp冇上升咩

佢哋所有嘢都用gdp角度

佢哋長年自卑感
同埋始終印像覺得香港係代表西方價值觀 資本主義 有種對抗意識喺度
that's why香港人永遠係外人

呢d 地區要用晒成個國家資源先得丁屎成績

廣州就慘

人地扣除生活開支可支配既資源分分鐘仲多

嘥時間同佢爭論